\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{15 июля, день / 15 июля, вечер / 14 июля, вечер} \\ \textsf{практикум}}

\fancyhead[C]{\textsf{9-1 / 9-2 / 9-3}}


\fancyhead[R]{\textsf{Беляков} \\ \textsf{Основные газовые законы}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\textbf{Оборудование}:
резиновая трубка (от капельницы, длина $1.5$ м), рулетка, вода, зажимы.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Задача}:
измерить атмосферное давление.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Рекомендации}: заранее проверьте, что зажимы герметизируют трубку.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Решение}:
\begin{enumerate}
	\item Методика №1. Опустить трубку в воду. Зажать верхний конец так, чтобы внутри было примерно $15$ см воздуха. Далее трубка
		вытаскивается, столбы воды и воздуха измеряются. После переворачиваем трубку и измеряем, на сколько сжался воздух.
	\item Методика №2. Заполняем трубку водой, оставляя по $10{-}15$ см воздуха с каждого конца. Зажимаем один из концов и
		поднимаем другой примерно на $1$ м. Измеряем, на сколько сжался воздух.
\end{enumerate}


\vspace{0.5cm}
\textbf{Разбалловка}:
\begin{itemize}
	\item методика~--- 2 балла;
	\item высота столба жидкости $>60$ см~--- 1 балл;
	\item измерения~--- 2 балла;
	\item расчеты~--- 2 балла;
	\item погрешность~--- 1 балл;
	\item результат~--- 2 балла.
\end{itemize}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: